'\" t
.\"     Title: \fBdesktoptojson\fR
.\"    Author: Scarlett Clark <scarlett@scarlettgatelyclark.com>
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets vsnapshot <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 2014-04-02
.\"    Manual: KDE-ramverk: KService
.\"    Source: KDE Ramverk Ramverk 5.0
.\"  Language: Swedish
.\"
.TH "\FBDESKTOPTOJSON\FR" "8" "2014\-04\-02" "KDE Ramverk Ramverk 5.0" "KDE-ramverk: KService"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------






.SH "NAMN"
desktoptojson \- Konverterar en \&.desktop\-fil till en \&.json\-fil\&.

.SH "ÖVERSIKT"


.HP \w'\fBdesktoptojson\fR\ 'u
\fBdesktoptojson\fR  \-\-input\ \fISKRIVBORDSFIL\fR  \-\-output\ \fIJSON\-FIL\fR 
.HP \w'\fBdesktoptojson\fR\ 'u
\fBdesktoptojson\fR  {  | \-\-version  | \-\-help } 






.SH "BESKRIVNING"


.PP
KService\-ramverket använder information som finns i
\&.desktop\-filer för att hitta tjänster, inklusive insticksprogram för Qt5\-baserade program och bibliotek\&. Qt5\-instickssystemet använder dock JSON\-data inbäddad i själva insticksprogrammet\&.
\fBdesktoptojson\fR
gör det möjligt att också använda informationen som finns i en
\&.desktop\-fil som inbäddad data för ett Qt5\-insticksprogram genom att konvertera
\&.desktop\-filens poster till JSON\-data\&.

.PP
Skapad JSON\-data är ett JSON\-objekt som avbildar posterna från gruppen
[Desktop Entry]
i
\&.desktop\-filen\&. Alla andra grupper ignoreras\&. De flesta poster konverteras bara till JSON\-strängar, men för vissa poster (såsom
Hidden
and
X\-KDE\-PluginInfo\-EnabledByDefault) är det känt att de är Booleska värden, och de konverteras som sådana\&. På liknande sätt konverteras vissa andra (såsom
X\-KDE\-ServiceTypes
och
X\-KDE\-PluginInfo\-Depends) alltid som fält av strängar\&.




.SH "VÄLJARE"




.PP
\fB\-\-input \fR\fB\fISKRIVBORDSFIL\fR\fR
.RS 4

  

\&.desktop\-filen att konvertera\&.

.RE
.PP
\fB\-\-output \fR\fB\fIJSON\-FIL\fR\fR
.RS 4



Filen dit genererad JSON\-data ska skrivas\&.

.RE
.PP
\fB\-\-help\fR
.RS 4



Visa en kortfattad hjälptext\&.

.RE
.PP
\fB\-\-version\fR
.RS 4



Visa versionsinformation\&.

.RE





.SH "ANVÄNDNING"

.PP
De flesta användare av verktyget kommer att använda CMake\-makrot
\fBkservice_desktop_to_json\fR
som en del av processen när ett insticksprogram byggs\&.
.sp
.if n \{\
.RS 4
.\}
.nf

add_library(myplugin MODULE ${myplugin_SRCS})
kservice_desktop_to_json(myplugin myplugin\&.desktop)

.fi
.if n \{\
.RE
.\}
.sp
Det skapar JSON\-filen
myplugin\&.json, som kan refereras i makrot
\fBK_PLUGIN_FACTORY_WITH_JSON\fR
eller
\fBQ_PLUGIN_METADATA\fR\&.




.SH "FEL"

.PP
Använd
\m[blue]\fBKDE:s felspårningssystem\fR\m[]\&\s-2\u[1]\d\s+2
för att rapportera fel\&.


.SH "AUTHORS"
.PP
\fBScarlett Clark\fR <\&scarlett@scarlettgatelyclark\&.com\&>
.br

.RS 4
Skrev originaldokumentationen\&.
.RE
.PP
\fBAlex Merry\fR <\&alexmerry@kde\&.org\&>
.br

.RS 4
Redigerade dokumentationen\&.
.RE
.SH "NOTER"
.IP " 1." 4
KDE:s felspårningssystem
.RS 4
\%http://bugs.kde.org
.RE
